【長文】成日有人擔心民意逆轉，係因為從良知角度去諗，但其實利益係唔會逆轉

成日有人擔心民意會逆轉，係因為好多人開始習慣左從良心出發去說服人繼續支持運動。但要說服人支持運動，無論窮人定有錢人，都唔一定要只講良知，可以講埋利益。

其實本身五六七月個時，用依個方法已經說服左好多人，好多人都好清楚需要保障本地人長遠利益，所以69先咁浩大。個時未有警暴，完全係純為香港利益而戰。

後尾開始多人遺忘左，又有人相信有得返轉頭，所以開始有人退縮。但其實依家已經無得返轉頭，香港既法治同制度問題已經完全暴露哂出黎，只有徹底改善香港既法治同制度，先可以解決問題，保持香港利益。

點解單講良知唔足夠？

面對困難，人好容易就會為左當前既即食利益，而放棄繼續等待更大既延遲獎賞。依個係人性問題，單純良知唔足以放棄哂當前既即食利益。我地要不斷提醒身邊人，抗爭亦係香港人既長遠利益問題。

下下只講黑白是良知係唔足夠，只講良知就有機會鬥邊個慘。如果有一日我地主動攻擊，黑警走去扮慘，我地就要浪費唇舌去討論咁做夠唔夠良知，變左困死自己行動空間。

當然良知需要繼續講，示威者都需要盡量約束自己行為，有原則地去抗爭；而利益亦需要一齊繼續講。兩樣野其實都係示威者較有道理。只要所有人都記得，相信會繼續支持示威者。

點樣用利益角度去講？

首先，歡迎大家補充更多論點，証明如果唔抗爭，會點樣失去當前同未來既長遠利益，但最簡單其實就係參考5,6月時成日講既野：

「香港賴以成功既因素係源於有別於中國而且良好既法治同制度，而依啲野好大程度係取決於美國同自由世界既認可而得黎，而唔係中國既承諾。

近年，香港原有既利益分配制度已經得唔到外國相信，香港逐漸傾向serve中國利益多於公平，對外國人同有錢人黎講，穩定既制度同環境，先係長遠而有保證既分配利益方法。

尤其依家打左半年，中國既不可信任全世界都見到，無人會再單方面信任中國既任何承諾。

攬炒既信念係，因為全世界包括中國在內，係香港都有好大利益，因此：
1. 搏你唔敢做低香港。
2. 如果你真係做低香港，中國都一齊死。
但香港要翻生容易過中國，外國要扶返起一個香港容易過一個中國。

btw 沈旭暉係100毛段片幾好，都有講多少少香港既獨特性同價值：
」

依排有人提出要發動真正革命

好多人擔心真正革命根本無可能發生；又或者如果真係發生，又係咪值得？但其實恐嚇會發動真正革命，只要你相信真革命會發生，無論最後有無發生，其實已經有攬炒機會，唔好輕視佢既價值。

如果害怕攬炒，更應該係去屌個政府，形成壓力；而唔係轉向屌示威者，幫政府分擔壓力，形成內耗。更重要係，所有問題一直都係政府搞出黎，佢亦都無回應過，示威者其實無得選擇。

我覺得幾時都要有個習慣，有問題時係要拋返個波比政府佢去諗，佢都未煩你唔洗咁煩。賭枱上你縮得早過政府，你就抵輸。

我地成功機會只有一次，希望大家把握

有割蓆撚以為割蓆有用。其實退縮或者割蓆，甚至開始幫手攔住示威者，只會令個變革過程更漫長。事實係，示威者本身都係社會一部分，假如示威者認為自己有權堅決繼續進行，你地都係制止唔到。佢地停止只係擔心內耗會俾政府乘虛而入。

除非你肯定可以攔得住，然後一切變返正常。否則就算制止到件事，香港結果都無得到過任何野。一日爭取唔到普選，下下咁樣幾年就嘈一次都無意思。

我唔知自己有幾多野講錯
有錯請指教，唔好屌咁大力

光復香港！時代革命！